%%% A template for a simple PDF/A file like a stand-alone abstract of the thesis.

\documentclass[12pt]{report}

\usepackage[a4paper, hmargin=1in, vmargin=1in]{geometry}
\usepackage[a-2u]{pdfx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{textcomp}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}

\begin{document}

%% Do not forget to edit abstract.xmpdata.

Servery musí být čas od času aktualizovány kvůli bezpečnostním záplatám a novým funkcím. Úplné restartování provozované služby je jednoduchý způsob, jak aktualizaci provést, obvykle však vede k nákladným výpadkům. Zachováním vnitřního stavu služby a navázaných síťových spojení je možné výpadkům při restartu předejít. V současné době však neexistuje způsob, jak toho snadno a obecně dosáhnout. V práci představujeme uživatelsky přívětivou knihovnu pro Linux, která zpracovává transparentní restartování bezstavových služeb s minimálními požadavky na změnu existujícího kódu. Dále ukazujeme, že podpora správce služeb může výrazně zlepšit funkčnost řešení, a ke knihovně poskytujeme integraci do systemd, populárního správce služeb a init systému.

\end{document}


